{
    "question": "Apa yang dimaksud dengan hubungan Struktural dan hubungan Fungsional ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Berdasarkan UUD, Hubungan struktural adalah hubungan pemerintah pusat dengan daerah dimana secara struktur presiden adalah pemegang kekuasaan tertinggi. Yang kemudian diikuti dengan pejabat pejabat lain. Secara analogi bisa dilihat dari plat mobil kendaraannya. Presiden RI selalu RI 1, kemudian ada RI 2, RI 3, dst.<br><br>Sedangkan secara fungsional adalah pembagian tugas antara presiden selaku representatif pemerintah pusat dengan para gubernur dan perangkat nya selaku pemerintah daerah. Terkait perkembangan terbaru adalah sistem desentralisasi di mana para kepala daerah memiliki keleluasaan untuk membuat rencana dari program kerja nya selama tidak bertentangan dengan Pancasila, UUD 45, dan GBHN.\u00a0",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "hubungan fungsional dan hubungan struktual\u00a0adalah hubungan antara peristiwa peristiwa ekonomi, dimana peristiwa itu saling memepengaruhi .",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rumuskan-kembali-pemahaman-tentang-pengertian-perjanjian-internas-183",
            "question": "Rumuskan kembali pemahaman tentang pengertian perjanjian internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Perjanjian Internasional adalah sebuah perjanjian yang dibuat di bawah hukum internasional oleh beberapa pihak yang berupa negara atau organisasi\u00a0...</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pengertian perjanjian internasional adalah sebuah perjanjian yang dibuat dibawah hukum oleh beberapa negara atau organisasi internasional<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-unsur-unsur-hubungan-diplomatik-kecuali-430",
            "question": "Berikut ini unsur unsur hubungan diplomatik, kecuali..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksudnya keuali?\u00a0<br>saya nggak paham tapi kalau unsur unsurnya saya tau<br>\u00a0<span>Unsur unsur hubungan diplomatik.\u00a0</span><br><span>\u2022\tHubungan antar bangsa.\u00a0</span><br><span>\u2022\tPertukaran misi diplomatik.\u00a0</span><br><span>\u2022\tStatus pejabat diplomatik.\u00a0</span><br><span>\u2022\tKekebalan hukum/ hak ekstrteritorial.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peranan-pers-indonesia-pada-masa-penjajahan-belanda-dan-jepang-153",
            "question": "Peranan pers indonesia pada masa penjajahan belanda dan jepang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Masa penjajahan belanda, pers sangat berpengaruh positif bagi bangsa indonesia. Oleh karena itu belanda melarang keras pers indonesia karena dapat mengancam mereka. Sedangkan pers masa jepang mengalami kemunduran. Karena pers dipaksa untuk bergabung dengan tujuan mendukung kepentingan jepang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-objek-perjanjian-internasional-152",
            "question": "Jelaskan objek perjanjian internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Obyek\n dari perjanjian internasional itu adalah obyek atau hal yang diatur di \ndalamnya. Setiap perjanjian pasti mengandung obyek tertentu. Tidak ada \nperjanjian yang tanpa obyek yang pasti. Obyek itu sendiri secara \nlangsung menjadi nama dari perjanjian tersebut, misalnya konvensi \ntentang hukum laut yang berarti obyek dari perjanjian atau konvensi \ntersebut adalah tentang laut. Perjanjian tentang garis batas wilayah \nyang berarti obyeknya adalah garis batas wilayah para pihak, demikian \npula perjanjian tentang hukum; kerjasama ekonomi dan perdagangan; \nkerjasama ilmu pengetahuan dan teknologi; dan lain-lain.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-ilmu-politik-dan-ilmu-pemerintahan-196",
            "question": "Perbedaan ilmu politik dan ilmu pemerintahan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ilmu politik adalah ilmu yang mempelajari masalah konflik negara<br>sedangkan pemerintahan adalah ilmu yan membangun pemerintahan di negara tersebut :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apa-tujuan-pemerintahan-membuat-undang-undang-dan-peraturan-2-754",
            "question": "1. apa tujuan pemerintahan membuat undang-undang dan peraturan?    2. siapakah yg bertanggung jawab terhadap pelaksanaan peraturan perundangan nasional?\r\n3. siapakah yang terlibat di dalam amandemen uud 1945?\r\n4. siapakah yg terlibat didalam pembuatan uu?\r\n5. apa alasan presiden mengeluarkan perppu (peraturan pemerintah)?\r\n6. mengapa kkn wajib di berantas?\r\n7. mengapa didalam negara berkembang sering terjadi tindak pidana korupsi?\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 tolong di jawab?yang singkat yang penting jelas !!! TERIMA KASIH!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. untuk menertibkan masyarakat, menghindari penguasa yg sewenang wenang\n2. peradilan tinggi, peradilan negri, MA\n3. MPR\n4. KY, DPR, MA, Presiden\n5. back ke no.1\n6. untuk mensejahterakan rakyat, mengurangi masyarakat yg menderita\n7. karena hukum kurang tegas dijalankan, dan dlm ngra brkmbang trdpat banyak pnduduk otomatis susah untuk membuat peraturan/uu baru krna jika msyrakat tdk stju psti mreka akan mlkujqn demo besar\"an, kurangnya kesadaran dri pejabat sndri, banyaknya pejabat yg tergiur melihat uang banyak dan brsedia untuk disuap",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-alat-kelengkapan-dari-peradilan-nasional-908",
            "question": "Sebutkan alat kelengkapan dari peradilan nasional !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Mahkamah Agung, Mahkamah Konstitusi, dan Komisi Yudisial</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-Pengadilan Umum<br>\u00a0 a.pengadilan negeri<br>\u00a0 b.pengadilan tinggi<br>\u00a0 c.mahkamah agung<br>-penadilan Khusus<br>\u00a0a.pengadilan Agama<br>\u00a0<span><span>b.</span>Pengadilan Adat<br></span>\u00a0<span><span>c.</span><span>Pengadilan Tata Usaha Negara (Administrasi Negara)</span></span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1apa-alasan-presiden-membuat-peraturan-pemerintah-pengganti-unda-695",
            "question": "1.apa alasan presiden membuat peraturan pemerintah pengganti undang undang?    2.mengapa peraturan pemerintah tidak memerlukan persetujuan dewan perwakilan rakyat ?\r\nmohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Perpu dibuat oleh presiden tanpa terlebih dahulu mendapat persetujuan DPR karena perpu dibuat dalam kondisi darurat, dalam artian persoalan yang muncul harus segera ditindaklanjuti.<br><br>2. Mungkin karena namanya peraturan pemerintah, yang menyetujuinya/menandatanganinya cukup kepala permerintahan (presiden) saja. (?)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-6-strategi-pemberantasan-korupsi-236",
            "question": "Sebutkan 6 strategi pemberantasan korupsi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Memberikan hukuman yang berat untuk memberikan efek jera kepada koruptor<br>2. Menyita harta kekayaan para koruptor<br>3. Membentuk badan antikorupsi<br>4. Memberlakukan konsep pembuktian terbalik<br>5. Meneliti &amp; mengevaluasi proses penanganan kasus korupsi<br>6. Mempublikasikan kasus-kasus tindak pidana korupsi, beserta analisisnya<br>7. Meningkatkan kesadaran dan peran masyarakat<br>8. Meningkatkan peran aparat penegak hukum<br>9. Meningkatkan kinerja lembaga pengawas keuangan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pencegahan,penegakan hukum,harmonisasi perundang-undangan,kerjasama internasional dan penyelamatan aset hasil tipikor,pendidikan dan budaya anti korupsi,mekanisme pelaporan pelaksanaan pemberantasan korupsi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-dalam-hubungan-internasional-dapat-melahirkan-hak-dan-kew-872",
            "question": "Mengapa dalam hubungan internasional dapat melahirkan hak dan kewajiban?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya karna dengan adanya hak dan kewajiban hubungan internasional dapat berjalan baik dan stabil dengan memerhatikan hak dan kewajiban tiap tiap negara yang ada didalam hubungan internasional tersebut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}